美推金融法案 涉四大內銀8.5萬億元

節錄

美推金融法案 涉四大內銀8.5萬億元

中國銀行或受美國金融制裁法案牽連。

【本報訊】中共就港版國安法立法，美國打出制裁牌，彭博分析指出，由於美國參、眾兩院正推進一項涉及金融制裁的法案，估計中國四大國有銀行面臨巨額資金風險，涉及1.1萬億美元（約8.53萬億港元），兼可能遭到罰款。

上周四，美國參議院一致通過《香港問責法案》，這條法案原稱《香港自治法案》，以授權美國政府部門通過金融等制裁
。。。。。。
括禁止向美國金融機構借貸和銀行交易等。

分析師憂波及全球銀行

相關新聞：人治立法 充斥「例外」程序

彭博行
。。。。。
令有關銀行也遭到制裁。

參考工行、建行、中行和農行截至去年底的年報，共持有折合約1.1萬億美元的美元負債，當中47%屬於存款，其餘是銀行間同業借款及向全球投資者發行的證券，當制裁成真，這四間國有銀行會陷於巨額的資金風險。

《香港問責法案》距離落實
。。。。。。
份客戶可能就是被制裁的中國官員及其親友。

美國對其他國家官員進行金融制裁並不鮮見，參考2014年吞併克里米亞的
。。。。。。
術公司逾30天的債券，禁止投資俄羅斯儲蓄銀行等六間銀行逾30天的債券，及禁止向多間俄資公司出口石油開採相關的商品和服務等。

俾人打到咁 中共把劍係咪唔見左

亮劍呢

Visa / master / AE 可能都用唔到

幾時出招唔承認支那持有嘅所有美債

亮劍禁止內銀交易美元